防節外生枝 華官媒冷待

節錄

防節外生枝 華官媒冷待

杯葛中國產品及手機程式成為印度主流民意。美聯社

中印雙方深知今次邊境衝突嚴重，惟對比起印度官方及媒體的積極回應，中方的態度卻冷淡得多，不單中央軍委零回應，三大官媒亦是冷淡處理，較為激烈的僅僅是中國外交部發言人趙立堅於19日晚的長篇反駁，但他的回應非常正規，未見戰狼上身。有指中方不想在中美矛盾升級之際再節外生枝。

相關新聞：印度跨黨派撐「回應中國侵略」 莫迪為衝突降溫 稱解放軍無越界

京不提傷亡數

本月15日中印邊境爆發衝突以來，新華社、央視、《人民日報》這三大官媒沒有慣常地在官方微博吹風，只是平鋪直敍中印外長17日通電、趙立堅19日引述四個重點時間的長篇反駁，也沒有發佈相關社論。至於官方，只有外交部發言人和西部戰區發言人對此問題表態。相反印度總理莫迪則有強烈回應，以彰捍衞國土的原則；印度媒體也接連公佈中印雙方的死亡人數，這些資訊完全未見於中方媒體，造成整件事的消息全來自印度的詭異局面。

分析指，。。。。。。的中印邊境戰爭。

新華社/美聯社